襲警手足欲縮短宵禁兼顧工作及病母被拒。羅德泉法官：法庭可取消原有保釋

餐廳經理涉於11月10日在九龍塘又一城一襲警事件中，兼圖助被捕者逃走，因而被控襲4項襲警及1項作出意圖妨礙司法公正的行為罪。今被改控五項襲警及兩項協助及教唆於合法羈留人士逃離。

控方要求押後至4月27日，辯方指曾於3月25日呈交書面更改保釋條件的申請，申請更改宵禁令至2300-0700，指政府對餐廳禁令需要被告看管餐廳運作，並呈上打卡記錄，指現時每日晚上6點前需離開餐廳，加上疫情關係需減短員工工作時數。加上母親覆診需要，希望更改宵禁時間。

裁判官詢問高等法院保釋時宵禁時間是否由辯方提出，辯方索取指示後指辯方提出時間為2100-0900，後而被法官提出的1900-0900取代。裁判官指被告現時1000已可打卡，完全早於1130開門時間。

裁判官最後指是日申請為獨立，「今日嘅申請係獨立嘅，包括係拒絕保釋都可以考慮」。

裁判官駁回辯方提出更改條件申請。

押後至4月27日1430西九龍法院第三庭，繼續以同樣條件保釋。

未有報道。手足今日上庭。自己睇tg整合住先。

紅官呀

羅德泉主任裁判官

詳細報道
[url]
[/url]

呢個又係出哂名紅

羅泉德